阿媽搵仔變勇武 方仲賢︰你唔好俾人拉

阿媽搵仔變勇武
方仲賢︰你唔好俾人拉

方媽媽一直覺得兒子方仲賢文靜內斂，想不到在反送中運動中，她看到兒子關心社會一面。許頌明攝

【血脈相連】

「呢幾個月好似好close，但又好似好疏離。」鏡頭前的方媽媽如此形容和兒子方仲賢的關係。被稱呼為「老母」、「飼養員」、「阿媽」，她都笑着回應。為拉近兩人距離，她學用連登、Telegram，想開戶留言，卻遭兒子托手踭，「老喇，唔好玩呢啲」。遊行看見浸大旗幟，她沒有上前搵仔，只悄悄問人見到方仲賢沒有。

一直覺得兒子「乜都唔理」，至反送中運動積極參與，方媽媽不禁說：「一晚之間，我對佢有少少陌生。」見兒子被捕，挺身接受傳媒訪問，母子同聲譴責警暴。義無反顧對兒子事事支持，她已有預感方仲賢會再被捕。為母者，只能叮嚀兒子萬事小心，不要受傷。

記者︰張雅婷

問及媽媽的職業，方仲賢簡潔回應三個字：「唔知喎。」方媽媽忙打圓場，解釋近一個月只見兒子一至兩日，又不忙補上一句：「佢乜都唔理㗎，唔理屋企。」

從事金融、物業投資的方媽媽談吐得體、主動，雖是單親家庭，但唯一血脈相連的兒子性格跟她截然不同。「由細到大都好內向、好文靜、比較內斂唔出聲，整個情緒都好平，一條線咁。」整個訪問，不到方仲賢作答，他絕不插嘴。

相關新聞：岑子杰：有心裝冇心 避唔到

8月6日，方仲賢買觀星筆後被捕，遭警員叉頸導致哮喘病發。

6.12警暴 媽媽藍變黃

方媽媽形容自己已到「收成期」，曾幾何時，她是支持警察的淺藍人士，亦是兒子口中的港豬。人生第一次上街，是30年前的「八九六四」，聲援北京學生。第二次，是今年6月12日的反送中集會，由於看到警察濫暴，警民權力不對等，方媽媽選擇發聲：「作為一個普通市民，下個分分鐘係我，所以要行出嚟。」

6月12日約下午4時，警方在立法會旁的添美道施放第一枚催淚彈，和理非的方媽媽未有離開，反而「邊度有事，就走去邊」，只怕有哮喘病的兒子出事。豈料，方仲賢早已離場，反問母親留在現場做甚麼。

隨後的遊行，方媽媽都盡量出席，遠遠看見浸大學生會的旗幟，再悄悄上前問：「見唔見方仲賢呀？」然後各行各路。

方媽媽笑指，方仲賢讀書成績差，「乜都唔理」，但自從出任學生會會長後，變得積極，「做咗好多嘢幫同學，解釋畀同學知整個逃犯（條例修訂）過程因由」，她突然覺得兒子有點陌生。

為更貼地了解兒子，又怕煩到他，方媽媽自己學用連登、TG，想拜託兒子申請連登賬戶，竟換來一顆大檸檬。「佢話我老，唔好玩呢啲！」

「有冇反駁？」記者問。

「冇，真係吖嘛。」

方媽媽形容兩人的相處模式是朋友，但當兒子出事時，她又變回媽媽。8月6日，方仲賢購買觀星筆被捕，遭警員叉頸制服，導致哮喘病發。方媽媽晚上從外地返港即趕往醫院探望，心如刀割。

自此，每逢新聞有現場直播，她總會用幾部手機同時觀看不同頻道，生怕兒子出事。9月2日，方媽媽在一個幾秒鐘的鏡頭看到方仲賢身影，被警方拘捕。雖然只有背面，但她肯定那人是方仲賢。她隨即更衣，到太子搵仔。

連續兩次遭無理拘捕，兩人都說，有心理準備有第三次。方媽媽甚至預計過，兒子會被送往新屋嶺。「我會癲咗，我諗我會變成勇武。」她有點激動地說，但不會因此害怕：「佢越想我哋驚，我哋越唔會驚。我哋冇做過牴觸法例嘅事。」方仲賢同樣無懼：「我唔驚俾人拉，都唔驚俾人告，因為我知道律師會幫到我。喺法庭上我得到嘅裁決會比喺現場同警察爭論更公平公正。」

由「藍絲」變「黃絲」，方媽媽的支持還有買物資、捐款和義載，整個轉變，方仲賢沒有花片言隻語游說。他解釋：「如果你想改變一個人，言語未必係最有效方法，佢自己親身感受，用雙眼見證，會更容易說服。」

身體力行 兒子讚超班

改變同時，許多在內地有生意的朋友與方媽媽割席，「佢話我個仔用觀星筆遺害社會、傷害警察，令警察唔可以執法」。甚至有親戚抱怨交稅「養曱甴」，方媽媽反駁：「我都交咗好多錢稅，我支持呢啲年輕人，係因為佢哋做咗好多我哋唔敢做嘅嘢，到時爭取到嘅成果，係我哋有份享受。」

回顧初心，方媽媽與天下的母親沒有太大分別，只想方仲賢做個「好人」，現在的期望多了一項：「帶領同學、帶領年輕人，激勵年輕人有正面價值觀。」方仲賢表示同意，一直用自己的表現證明何為「好人」，同時亦承諾不走到最前，不受傷，尊重母親賦予他的生命。

對於母親的表現，首次聽到方仲賢稱讚：「可以話超班，因為唔係個個都身體力行。」但他有一個要求：「千祈唔好俾人拉，（否則）冇人保釋我。」

相關新聞：法輪功女學員遭警棍扑爆頭

上一則
上一則
崔世安十‧一前鎖澳 拒抗爭者入境

下一則
下一則
感香港人會輸 想買個島一齊走

岑子杰：有心裝冇心 避唔到
法輪功女學員遭警棍扑爆頭
《蘋果》女記者被四兇徒跟蹤伏擊
網民稱見警可疑徘徊荃灣翌日現浮屍
8.31後「自殺案」陰謀論滿天
網傳太子站死者名單 地址多屬虛假
林鄭力挺「克警」：冇打死人很出色
社福界明組人鏈 抗議警濫捕青年
荃灣區議員斥警hea查斬人案
防暴襲攝影師 港台工會譴責
特朗普談港危機︰𥄫實京處理
斥警暴如癌症 美眾議員促制裁
上合組織籲外部勢力停干預港
西環集中營︰助「共」企業或成美下輪目標
崔世安十‧一前鎖澳 拒抗爭者入境
感香港人會輸 想買個島一齊走
由包尾變考第一 盼組政黨自決
來港內地男列陪審團名單
法改會曾倡須獲身份證三年
港龍兩空服員揭氣樽洩漏反被炒
工程師救被捕女友 同控暴動
「倘無視訴求 對話無意思」
翻炒689政策「成熟一項推一項」
81%人不滿政制學者：非普選特首可壞事做盡
十．一升旗改室內觀禮
譚惠珠發功 促立《蒙面法》
僑冠僭建 屋署放生12年
六七基地 港英直升機空降圍剿
阿仙奴球迷會幹事總辭：前會長篤灰
阻黑衣人噴「光復香港」城大保安中椒
遭三煞圍毆兼拍片鄺俊宇：港人不會怕

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動

［警世］有無人記得當年文宣遍地開花既盛況

我老母： 拉撚哂班暴徒啦屌

法案通過之後，和理非請埋黎對號入座。

好多人認為就算法案通過，就算有真普選，香港受中共統治始終都係玩完。
尤其係企圖自殺，依然對香港將來沒有失望的你。
我講嘅野未必一定成功，但絕對俾到希望你。
成唔成功，在於我地嘅決心有幾大，決心有幾大，亦決定我地嘅能力有幾多。
每一步都可能非常困難，但絕對唔係無可能。

知彼
政府嘅弱點係權力
（當政府失去權力，猶如無牙的狗。）
藍絲同黑社會嘅弱點係利益
（藍絲沒有利益，不會做野，你有能力給予佢利益，佢會幫你做野）
狗隊嘅弱點係無知
（狗隊的結成是高層的謊言同金錢，中共絕對不是舊時的英殖，所以一定會清算，不理你是聽話，還是不聽話。
中共嘅弱點係外國勢力/國內文宣
（外國勢力可使中共的發展停滯，國內民族性的反對勢力可以令中共政權分裂。）

知己
200萬的籌碼。
沒有話事權。
但有錢，有力，有智慧同專業。

大家都知道嘅主線有3，國際，國內，同本土。
國際線有攬炒巴，有ven絲，有G鋒，有HOCC，美國議員等等，所以呢D我地可以交給專業的來。其次係twitter的傳道，及需要成立國際性嘅香港組織，屬於民間，力求組織國外香港人，甚至抗衡泛民等勢力出軌。

國內線未有蹟象做到野，但之後我認為係非常重要嘅一PART，我地可以透過taobao，weibo acc，將圖片類文宣滲入去，早排聽FD講，其實廣東地區，尤其廣州本地人，好多資訊流通，已經深黃。直至connect到維權人仕，內地勢力有足夠人手自由發揮。

而本土線，先係我地嘅重點。而重點有2，「奪取話事權」及「不停滯運動」。
市民能夠自身建立經濟體系及組織，猶如第五權，成功的話就可奪取香港的話事權。
係繼行政、立法、司法、媒體四權外嘅最深層有力的武器。
亦係中共同香港持久爭持不下嘅籌碼。

定期活動
我地要堅持遊行。至少一星期一次，不一定係反修例，可以係民生，政權，霸權，不公義，宗教等等嘅理由，keep住行，定期活期，降低遊行成本。
原因有2
1.養成習慣，令市民潛移默化出來行街表達訴求，反修例你唔喏啫，但係呢個月D菜又加價喇，你出唔出來行啊？
2.keep溫，當香港人融受性強左之後，不停滯運動就會形成風氣。樓價，旅遊，零售會持續低迷。

杯葛異見
即杯葛藍絲，狗隊，建制，中資。唔講對方嘅損傷，但對我地自身利益嘅保護係必須的，而杯葛中資，甚至有可能吸引到外資。

流動連儂牆
固定連儂牆必然到最後都會釀成更多悲劇，流動連儂牆係指貼紙，街招，QRCODE。每日都可周圍貼。更可擴大範圍及資訊流通。

收攬新移民
每日輸入的150新移民多為2種。一種係攞綜援住公屋。一種係開展新生活嘅低收入人士。我地要清楚俾新移民知道我地嘅立場，我地杯葛第一種，接受第二種。
1.強化立場，文宣要做足，以耳傳耳。
2.只要令第一種驚，就算每日150隻落來，得唔到佢地想要嘅野，再翻到大陸宣傳，亦都唔敢再來，呢個政策等於報廢。
3.其實仲有150係專才，但我認為佢地多為「品蔥」，如果唔係，亦杯。

公信力平台
公信力平台是指民記，連登，星火一類集智慧團體，我地需要更多有公信力嘅團體，可以俾市民作宣洩，搵人幫手，提供證據嘅渠道。就如一位普通嘅市民諗到一條絕世好橋，但唔知可以去邊度俾有力量嘅人評價及推出。

成立公司及組織工會
成立公司亦係平台之一，包括餐廳，廣告，電影，自衛組織，人力資源，PR，五金，成衣，法律，IT，學校等等。完全可以用潮州人為例，香港有70萬潮州人，以團結同識做生意見稱。上至李嘉誠，下至潮州打冷，無論教育，交通，電信，飲食都有潮州人嘅影子，潮州人幾乎有獨立經濟體系。

義工-蛇齋餅粽
票源其實絕大數在50歲以上。蛇齋餅粽嘅力量絕對不容忽視，當然運動以來好多公公婆婆覺醒左，但建制嘅陰招層出不窮。成立義工隊探訪老人院，可以揭穿建制陰謀，亦可同公公婆婆解釋翻，收攬票源。

收容義士
成立公司最大的目的係收容義士，支援生活與工作。勇武手足一旦收監，必定前路茫茫，成立公司收容義士，對雙方都係好事。

以下係終極目的。

罷工罷市
我認為罷工罷市現時未達到認受性嘅前提下好難完全實行，而認受性嘅意思唔係單指今次反修例洐生嘅遊行，係指「遊行」「反映意見」「對話」「爭取權益」未深入民心，即係當事情不那麼嚴重的時候，香港人會選擇出或不出，支持或棄權。你可以認為係功利主義，但我會覺得係習慣問題，定期嘅不停滯運動會解決呢個問題。

收購港鐵
收購港購只係其中一個例子，其次係擁有股份進入董事會，領展、中電、中煤、地產等等嘅上市公司都可以係目標。我唔係專家，實際上亦唔知正確方法應該點做，但呢個絕對係「奪取話事權」嘅最有力一步。當呢個方法可行的話，就可以有收益進行下一步收購。

瓦解霸權
狗隊霸權，現今大家都鶳，雖然很抒壓，但係唔好忘記，我地唔係殺一兩個警察，而係要瓦解一個警隊，要佢地全部都冚家鏟。硬碰硬冇著數，狗隊永遠只能被動。而狗是被拴繩子的，打狗不如打主人，斷糧又出唔到去搵食才是重點。
地產霸權，不停滯運動最終一定會令樓價低迷，租金下降。樓價爆煲似乎係必定嘅事，問題在於到時候有幾多有能力嘅人去收購，或是不去收購。公屋也不一定是政府才能起。

建立自主
自主是指自給自足。濾水廠、本地農耕、本地taobao、成衣、製造業等等，當地產霸權開始瓦解，就所有野都有可能。

衣食住行不受政府鉗制的時候，我們才有坐在賭枱上拿出200萬的籌碼與中共對賭的機會。而當擁有香港實際的經濟體系第五權的話，這個力量比起雙真普選寄託於未知的人，寄託於泛民更來得有效實際。

和理非升級，應當如此。

應該好多老母都係

方媽媽加油我地會同你同埋你個仔一齊行落去最多我幫你申請連登ac啦！

9 27
新屋嶺被捕者人權集會
日期: 9月27日 (星期五)
時間: 晚上7時30分
地點: 中環愛丁堡廣場

9 28
民陣集會
日期: 9月28日 (星期六)
時間: 晚上7時
地點: 金鐘添馬公園

9 29
全球抗共遊行
日期: 9月29日 (星期日)
時間: 下午2時30分
起點: 銅鑼灣Sogo
終點: 金鐘政總

9 30
全港三罷
日期: 9月30日 (星期一)
罷工罷課罷市罷買 全港死城

10 1
如黨鐵正常營運
民陣遊行
日期: 10月1日 (星期二)
時間: 下午2時30分
起點: 銅鑼灣維園
終點: 中環遮打道

如黨鐵封香港島
地區集會
日期: 10月1日 (星期二)
時間: 下午2時30分
地點: 各區

各位手足記住
我地無得輸
一輸就玩撚完

光復香港 時代革命

方同學是浸大之光

佢阿媽都算幾後生
睇落

所以就係因為咁無咁文塞

得罪講句
屌你老母

大家要記住呀！！！！
929反赤納粹行動，全球呀！
我地唔可以輸比世界上任何一個地區，我地幾咁憎赤納粹
仲有：
要求正虎黑警交代831，新屋嶺！要求了解被捕義士情況！求真相求解釋！

仲有仲有，唔好唔記得今個月大家有咩要做呀！！！

仲有仲有仲有！930大罷工，國㷫前夕點少得以死城幫中共㷫燭呀？？？

推推推推推，p牌仔開唔到post唯有洗爆你地留言！

屈買武器,屈偷野,下一次係咪要屈佢強奸

要珍惜

作為親人既你好應該努力洗佢腦
我老母由淺藍變淺黃
721後變左深黃 仲學人專登開個假fb acc去屌人

的確好多父母應該係呢3個月由藍變黃,如果到依家過左100日都未改變到,應該成世都唔會改變架啦
BTW方媽媽加油,我地會一齊齊上齊落

淺藍嗰啲仲有得搞
深藍嗰啲……